全球最佳國家品牌 德國踢下美國稱霸

全球最佳國家品牌 德國踢下美國稱霸

根據全球最佳國家品牌排名調查，美國品牌在總統川普執政的時代下遭受重大打擊。去年美國在這份調查中稱冠，但今年一路滑到第6，德國則是今年的霸主。

美國有線電視新聞網（CNN）報導，安霍特捷孚凱國家品牌指數（Anholt-GfK Nation Brands Index）針對50個國家各個領域進行評估，包括政府治理、出口、文化、人民、觀光及移民與投資。

10年多前創立這份品牌調查的政治顧問安霍特（Simon Anholt）說，美國會大退步的原因是川普。

安霍特在聲明中表示：「在川普總統強調『美國優先』的政治訊息後，我們看到了『川普效應』。」

安霍特指出，儘管美國名次在總排名大幅下滑，但跟去年比起來，受訪的美國民眾其實對自己國家的評價更加正面。

而且今年也不是美國第一次在這份調查中名次慘跌。安霍特說，2004年總統小布希成功連任後，美國當年名次跌到第7。

德國今年稱冠要拜政府治理、人民和文化領域分數大幅增加之賜。

去年因公投脫離歐洲聯盟受到打擊的英國，今年奪回足夠的失地，穩住陣腳，依舊排名第3。

法國位居第2；加拿大和日本並列第4；義大利第7；瑞士第8；澳洲第9；瑞典第10。

原來一直都唔係德國

其實我從來未見過「國家品牌」嘅評分有美國份
頭十一定係德國、瑞士、英國、意大利、日本、歐盟，都唔知排到邊先到美國

永遠唔會有支那份

美國憑咩同德國爭

引入咁多難民
唔知keep到幾耐

一個表可以咁撚波動都唔方可靠啦

乜鳩
中國明明係第一

倒數第一

大陸野扮德國

啲難民有份投
所以變第一